秘書處：妨礙議員開會屬犯罪

由建制派石禮謙主持的立法會修訂《逃犯條例》法案委員會，在民主派兩度抗議阻攔下，仍未能選出主席。立法會秘書處下午發通告，石禮謙指示法案委員會第四次會議將於下周二、即本月14日上午8時半召開，首項議程仍然是選舉主席。

對於今日的會議情況，立法會秘書處指出，就有議員的職員在會議室樓層進行示威活動，立法會行政管理委員會將作出跟進，根據特權法，凡任何人襲擊、妨礙或騷擾任何前往或離開會議廳範圍，或在會議廳範圍內的任何議員，即屬犯罪。

建制派推舉的主持石禮謙今早記者重申，自己是執行內務委員會指引，執行責任主持會議，稱民主派應尊重支持換主持的36位議員 。石指出，民主派日後有相當多機會反映對修例的意見，「你問我，我（對修例）都有好多不滿意。」

石禮謙稱，將來會繼續開會，直至選出法案委員會主席，如果被阻止，有適當條例追究。石禮謙稱，因剛才情況危險，所以暫停會議，今日不會再重新召開會議。

根據內務守則，開會前有最少3 日通知期的規定，周二開會日期距今剛好三日。

句野同返佢地自己講啦，惡人先告狀

夠膽咪告上庭，等睇個官屌秘書處唔依規矩做
真係咬得入，一早開turbo去法庭攞禁制令

講自己同獻世派

反自己？

支共走狗只不過係過街老鼠

立法會：我咩都睇唔到，淨係睇到石禮謙開會

香港啲建制派真係
仲衰過共產黨

凡任何人襲擊、妨礙或騷擾任何前往或離開會議廳範圍，或在會議廳範圍內的任何議員，即屬犯罪
咁班食蕉係咪犯法？

梁頌恆游蕙禎

民主派開緊會,你班人入去倒亂,算唔算妨礙議員開會

屌你老母

如果佢地係有法理依據，
早就報左警，入法庭
明顯泛民先係合法果個，
此地無銀

如果執正來做，咁好多議員會犯法
如果全部判坐監嘅話，大部份會議應該唔夠法定人數

所以建制嗰班阻住真正合法嘅立法會，應該坐監？

我想問, 個禁制令搞成點?

秘書處自身難保

報警拉咗陳維安先

無合理解釋偏幫，佢本身又無權決定幫邊個
一早犯晒公職人員行為失當
不過你知邊件垃圾做律政司長吧？一定唔會落charge，落咗都撤控
只可以靠私人檢控，泛民已出信

秘書處搵埋差佬黎